📦 INITIAL SETUP
Command	Description
git init	Initialize a new Git repository
git clone <url>	Clone a remote repository to your local machine
git config --global user.name "Your Name"	Set your Git username
git config --global user.email "you@example.com"	Set your email

🔍 STATUS & LOGS
Command	Description
git status	See changes, staged files, etc.
git log	Show commit history
git show <commit>	Show details of a specific commit
git diff	View unstaged changes
git diff --staged	View staged changes

📁 ADD, COMMIT & PUSH
Command	Description
git add <file>	Stage specific file
git add .	Stage all changes
git commit -m "message"	Commit staged changes
git push	Push to remote repo
git push origin <branch>	Push to a specific branch

🔄 PULL, FETCH & MERGE
Command	Description
git pull	Fetch + merge from remote
git fetch	Only download changes
git merge <branch>	Merge a branch into current branch

🔀 REBASE
Command	Description
git rebase <branch>	Replay commits from your branch on top of another
git rebase --continue	Continue after resolving conflicts
git rebase --abort	Cancel the rebase

🌿 BRANCHING
Command	Description
git branch	List all branches
git branch <name>	Create a new branch
git checkout <branch>	Switch to a branch
git checkout -b <new-branch>	Create & switch to a new branch
git merge <branch>	Merge a branch into the current one
git branch -d <branch>	Delete a branch

🧹 CLEANUP & UNDO
Command	Description
git reset --soft HEAD~1	Undo last commit, keep changes staged
git reset --hard HEAD~1	Undo last commit and changes
git restore <file>	Discard changes to a file
git clean -fd	Delete untracked files & folders

🔒 STASH
Command	Description
git stash	Temporarily save changes
git stash pop	Reapply stashed changes and delete stash
git stash list	View saved stashes

🌐 REMOTE
Command	Description
git remote -v	List remote URLs
git remote add origin <url>	Add a remote repo
git push -u origin <branch>	Push and track branch with remote
🧪 BONUS: ADVANCED
Command	Description
git cherry-pick <commit>	Apply a commit from another branch
git revert <commit>	Undo a commit (safe, creates new commit)
git tag	List all tags
git tag <name>	Create a new tag
